爭普選直幡現獅子山 紅衣人踩場揮國旗

爭普選直幡現獅子山
紅衣人踩場揮國旗

有抗爭者前晚在獅子山掛上「實行真雙普選」直幡，一批紅衣人昨晨踩場揮國旗，行動獲內地官媒「加持」（右圖）。互聯網

【有樣學樣】

【本報訊】港人爭取民主決心不滅，昨有抗爭者兵分多路登上多個山頭懸掛直幡表達五大訴求。其中前晚中秋千人登獅子山築成香港之路的畫面感動人心，有人在獅子山山頭垂掛約30米長的「實行真雙普選」巨型直幡，一直懸掛至昨日早上。愛國團體疑有樣學樣，昨晨召集約30名紅衣人登上獅子山，站在「實行真雙普選」直幡對上的山頭揮舞國旗，其間政府飛行服務隊直升機出現，一度有傳紅衣人被困要直升機協助，及後飛行服務隊澄清只是運送消防員拆除直幡。

記者：黎志偉

昨清晨時分，巿民發現港九多個山頭掛起直幡，飛鵝山掛起兩條直幡，分別是黃底黑字的「制裁黑警」及黑底白字的「展開獨立調查」，從新清水灣道順利紀律部隊宿舍望上去清楚可見。太平山則垂掛「收回暴動定性」直幡、北角寶馬山有人掛起「撤回修例」直幡。早上6時，警方先後接報飛鵝山及太平山出現直幡，稍後通知消防到場拆除。

相關新聞：「暴力清潔隊」毀連儂牆 毆途人

直升機載消防上山拆除

另一方面，昨晨約30名「愛國人士」身穿印有「守護中國香港 鶴山」字樣的紅衣，揮動中國國旗及香港區旗，沿黃大仙沙田坳道經慈雲山登上獅子山。據悉，部份人來自名為「維港之聲」的團體，舉行「國慶70周年」獅子山登山活動。鶴山是中國廣東省江門市轄下一個縣級市，位於廣東省南部珠江三角洲腹地。

紅衣人抵達山頂後，邊唱國歌邊揮舞國旗及區旗，又拉起「止暴制亂 恢復秩序」的紅底黃字橫額，當時在獅子山山頭的「實行真雙普選」巨型直幡仍未被拆除，紅衣人站在黑色直幡上的山頭揮動國旗，場面有趣。紅衣人的行動獲得內地官媒「新華香港」facebook「加持」，圖文並茂報道。

紅衣人登山後，飛行服務隊直升機一度出現在獅子山山頭，惹來紅衣人被困求救的傳言，網民議論紛紛。政府飛行服務隊其後回覆稱，由於有人在獅子山懸掛直幡，昨晨10時許飛行服務隊曾派出直升機接載消防員上山拆除直幡，下午再以直升機接走完成任務的消防員，並無接送傷者或巿民。

上一則
上一則
藍絲送院 遺假醫生紙

下一則
下一則
「鐵屋子」內裝睡廿年 港漂覺醒上街抗爭

「暴力清潔隊」毀連儂牆 毆途人
兒子落街午膳被捕 父怒斥警野蠻
兩警扮巴士乘客拉人 指車長襲警
街坊圍管理處促交代
藍絲送院 遺假醫生紙
「鐵屋子」內裝睡廿年港漂覺醒上街抗爭
員工指禁播《榮光》港台否認
今國際民主日 網民港島自由行
撐政府長髮男指揮藍絲拆牆
何君堯號召「清潔」被轟煽動
警搜國難五金 數十市民聲援
天水圍婦行街 防暴阻買餸
500中學生集會「唔想冇咗香港」
警二代少女：幫父母上街
稱14億人支持 擎槍光頭警：久旱逢甘露
英律師會促獨立查警濫暴
梁繼平黃之鋒紐約演講內地生踩場
中國留學生戴口罩撐港
德國會商發工作簽證予港生
登報「賀國慶」籌800萬達標
政府花220萬 日報章賣廣告
當事人講述8.31太子站所見所聞「警指有記者 傷者唔走得」
「毛信任」：跳閘非為慳錢 是抗議港鐵
大埔七校生譴責警9.7濫暴
稱學生築人鏈換午餐女拔校長被校友轟不知所謂
中資狂囤地取代港地產商
緊貼政府土地政策出手
黃遠輝︰政府應大膽收地紓屋荒
9.7沙田站衝突 警再拘一女子
警用催淚彈 葉劉讚「善良」
拒淪佈景板 新民黨不去對話會
曾鈺成倡官員落區做「沙包」
政法委斥港青自困粵語小圈子
陳志全沙田議辦遭噴紅漆搗亂
藍絲各區行兇警選擇性拘青年

作首歌“也願榮光歸中國”，整理MV畀佢地，就襯晒！

連中國人都支持真普選

太感動

香港最新局勢願榮光歸香港 林鄭陰謀的揭露〈蕭若元：蕭氏新聞台〉2019-09-15

老蕭講呢單嘢好好笑

唔怪之得問會鬧佢哋啦